---
aid: 9025
zid: 714151
title: "广州打下来了，澳门怎么处理(投票)？"
author: 夏秋
date: 2017-08-14 21:59:41+07:00
lastmod: 2018-05-23 11:53:00+07:00
---

夏秋 于 2017-8-14 21:59:41 发表了：

元老院打下了广东，作为广州的新主人，澳门的葡萄牙人怎么还不来拜码头？对于澳门的葡萄牙人怎么处理，谁有兴趣可以写个同人啊。

---

guojiageyan 于 2017-8-14 22:03:21 发表了：

鉴于大宋将长期致力于光复中原，我认为目前还不必要在其他提防分心，等我们基本统一大陆，这件事就瓜熟蒂落了。

---

夏秋 于 2017-8-14 22:03:24 发表了：

保留葡萄牙特权的理由被吞了一些字。完整的理由如下：

在欧洲各国里，葡萄牙最适合做盟友。

西班牙已经结了仇，而且它的殖民地在太平洋（元老院的内湖）周围，冲突不可避免。

英法比较强大，不方便控制。

而到 1640 年葡萄牙从西班牙要独立，然后会和西班牙打 28 年的光复战争，正好需要元老院的支持，不容易背叛。

---

笑看风云淡 于 2017-8-14 22:08:23 发表了：

全世界都是元老院的，还在乎一国的主权

---

hbwmonkey 于 2017-8-14 22:15:11 发表了：

_本帖最后由 hbwmonkey 于 2017-8-14 22:17 编辑_

> guojiageyan 发表于 2017-8-14 22:03
>
> 鉴于大宋将长期致力于光复中原，我认为目前还不必要在其他提防分心，等我们基本统一大陆，这件事就瓜熟蒂落 ...

葡萄根本没有实力能干扰临高众，敢惹事的话干狠他一次，葡萄牙五年内都不能在中国沿海扎根。

直接告诉葡萄牙，放弃澳门，可以来广州开商馆做生意，依法照章办事就行了。不放弃呢？那就都别想待了，葡萄牙没什么抵抗的可能，对待荷兰在大员的商馆也可以这样。

这个时候的欧洲殖民者，还没有像工业革命之后对殖民地看的那么重。

---

guojiageyan 于 2017-8-14 22:21:13 发表了：

> hbwmonkey 发表于 2017-8-14 22:15
>
> 葡萄根本没有实力能干扰临高众，敢惹事的话干狠他一次，葡萄牙五年内都不能在中国沿海扎根。
>
> 直接告诉葡萄 ...

倒不是葡萄牙真能给我们添什么麻烦，只不过不需要在这里浪费太多精力，而且现在葡萄牙人也妨碍不了我们，犯不着现在就急着废除

---

夏秋 于 2017-8-14 22:26:58 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2017-8-14 22:08
>
> 全世界都是元老院的，还在乎一国的主权

这要看怎么“统治”全世界了。我的意见是元老院核心区是东亚，欧洲是“藩属”，类似朝鲜，越南之于中国。就好比美国“统治”北约，北约里也有亲美派和主张欧洲自主的。我倾向于把葡萄牙培养成亲澳宋派

---

hbwmonkey 于 2017-8-14 23:03:58 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-8-14 22:26
>
> 这要看怎么“统治”全世界了。我的意见是元老院核心区是东亚，欧洲是“藩属”，类似朝鲜，越南之于中国。 ...

让葡萄牙交出澳门并不影响能否把他培养成在欧洲的亲澳宋势力。&nbsp;&nbsp;对葡萄牙和荷兰来说，澳门的吸引力不如广州大

---

hbwmonkey 于 2017-8-14 23:05:42 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-8-14 22:26
>
> 这要看怎么“统治”全世界了。我的意见是元老院核心区是东亚，欧洲是“藩属”，类似朝鲜，越南之于中国。 ...

啊，我回复错人了。。

---

夏秋 于 2017-8-14 23:10:30 发表了：

> hbwmonkey 发表于 2017-8-14 23:03
>
> 让葡萄牙交出澳门并不影响能否把他培养成在欧洲的亲澳宋势力。&nbsp;&nbsp;对葡萄牙和荷兰来说，澳门的吸引力不如广 ...

确实广州更好。但是当时葡萄牙在澳门已经有总督了，应该有不少葡萄牙人了。而且澳门主权虽然是在大明，但是葡萄牙应该有一部分治权，而在广州我们不可能给他们任一点点的治权

---

cddssgl 于 2017-8-14 23:41:29 发表了：

葡萄牙人也说不上多大特权吧，连香山县丞都不敢惹。主权在我的前提下让他们多自治几年继续做贸易商也没啥。

---

夏秋 于 2017-8-15 00:10:59 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-14 23:41
>
> 葡萄牙人也说不上多大特权吧，连香山县丞都不敢惹。主权在我的前提下让他们多自治几年继续做贸易商也没啥。 ...

确实不大。不过英国，法国都没有。欧洲各国之间不平等也算是一种特权吧

---

hbwmonkey 于 2017-8-15 00:27:36 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-8-14 23:10
>
> 确实广州更好。但是当时葡萄牙在澳门已经有总督了，应该有不少葡萄牙人了。而且澳门主权虽然是在大明，但 ...

葡萄牙人不需要任何自治权，他们来中国的目的是买瓷器、生丝、丝绸运回欧洲高价出售赚钱暴利，他们是一群欧洲重商主义影响下的商人，这些在广州都可以得到满足，就算他们担心以后澳宋变卦，又能如何呢，我觉得他们如果稍有理智就会同意。

我认为荷兰人更容易接受这个条件，因为 VOC 是最纯粹的资本主义企业，如果开放广州让他们来做生意，他们很快会因为大员的作用降低而自动放弃，不要忘了在大员维持殖民地花的钱并不少

---

xjpeople 于 2017-8-15 00:53:25 发表了：

恢复澳门的主权治权，仿特区例，以通商口岸设立海关，现时空大陆到处是海关，门户开放政策，带动经济，用大吸力水龙头从世界各地吸血。

---

btiger333 于 2017-8-15 01:15:18 发表了：

澳门是个宝贝，当前一段时间内必须保护好，最好扶植其适当发展。

---

没事乱溜达 于 2017-8-15 15:13:40 发表了：

先让葡萄牙把澳门的税补全。地皮税，房产税，人头税，所得税，关税，，，卫生费，绿化费，城建费，港口建设费，，，违章建筑罚款，走私罚款，治安管理罚款罚款，，，

---

Brain1127 于 2017-8-15 17:20:18 发表了：

现在还需要通商口岸？

直接允许葡萄牙人在广州经过海关边检入境后允许自由采购出口名录上的产品和自由销售允许进口的产品貌似就足以让他们欢天喜地了。

---

xuelindiao 于 2017-8-15 18:11:21 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-15 15:13
>
> 先让葡萄牙把澳门的税补全。地皮税，房产税，人头税，所得税，关税，，，卫生费，绿化费，城建费，港口建设 ...

澳宋万税，真不是盖的！

---

兰度 于 2017-8-15 19:49:42 发表了：

记得有谁提出过：同葡萄牙人谈判，用澳门的租借权交换马德拉群岛还是亚速尔群岛的租借权来着？

---

cqduoluo 于 2017-8-15 19:58:24 发表了：

18 世纪之前白皮实力还很弱，殖民地模式还没建立起来，白皮其实并不是非得占据一个岛屿，他们在东南亚包括印度很多地方也是一个商馆而已。

既然开放了临高的港区，那里能获取整个中国的商品，澳门包括台湾其实已经失去了存在意义，时机合适，一封通告就能让澳门的葡萄牙人搬家了。

---

liutom2 于 2017-8-15 20:58:28 发表了：

葡萄牙人那点地皮真的不叫事，而且这个时期真的是葡萄牙人花钱租的地方，要求葡萄牙在本土搞一块土地进行交换就可以了，就当是个地方大点的使馆好了。

---

没事乱溜达 于 2017-8-15 22:17:18 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-8-15 18:11
>
> 澳宋万税，真不是盖的！

不交就是超国民待遇

---

真红骑士 于 2017-8-15 23:20:39 发表了：

就算在明朝时候，葡萄牙人也没有实际统治权吧

---

高墙 1959 于 2017-8-16 05:11:15 发表了：

葡萄牙的教会应该不愿意，传教士们对元老院的宗教政策也不是完全认同，一个独立自由传教的聚点还是他们需要的，这点广州和临高都不能提供。控制澳门也不会带来更多的实质利益，为了澳门和原本还有合作关系的耶稣会翻脸得不偿失

---

cc5233 于 2017-8-16 11:38:52 发表了：

有限治外法权区域。

但不限属于葡萄牙一家

就是拿澳门当使馆区的差不多意思

---

六必治 于 2017-8-16 12:15:56 发表了：

只要没有治外法权，没有土地主权，就可以。至于谁住都一样

---

气持样 于 2017-8-16 14:40:24 发表了：

元老院需要一个欧洲代理人，葡萄牙还是不错的选择

---

xq77109 于 2017-8-17 13:54:52 发表了：

澳门其实不需要太多关注，保持原样就可以的

---

jiangnanlinzhen 于 2017-8-17 16:23:40 发表了：

3.&nbsp;&nbsp;长期保持葡萄牙在澳门的特权。理由如下：在欧洲各国里，葡萄牙最适合做盟友。西班牙已经结了仇，而且它的殖民地在太平洋（元老院的内湖） 周围，冲突不可避免。英法比较&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;

---

木彬 于 2017-8-18 16:50:16 发表了：

先保持原样，但和 3 的做法不太一样——

政治上不干涉，不阻挠，不支持，不承认。

商业上保持热络。

等需要的时候再考虑清理。

---

忧国骑士 于 2017-8-20 18:42:32 发表了：

壕镜澳按照原来刘市长的设定是要和复国者谈判后收回的。一起买下的还有马六甲、西非象牙海岸，大西洋之心马德拉有能力的话就染指下，不过那个地方估计弄不过来，因为诺昂有大片的巴西殖民地。

---

962552295 于 2017-8-20 20:38:32 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2017-8-20 18:42
>
> 壕镜澳按照原来刘市长的设定是要和复国者谈判后收回的。一起买下的还有马六甲、西非象牙海岸，大西洋之心马 ...

感觉葡萄牙在远东的殖民点拿下就好，果阿、西非和南美的就不要想了，摊子铺太大小心扯到蛋

---

stauart 于 2017-9-1 17:40:13 发表了：

还是留着，获取大陆之前还不能完全和教会对着干，也没必要把欧洲列强全得罪干净

---

没事乱溜达 于 2017-9-7 17:11:41 发表了：

> 962552295 发表于 2017-8-20 20:38
>
> 感觉葡萄牙在远东的殖民点拿下就好，果阿、西非和南美的就不要想了，摊子铺太大小心扯到蛋
>
> ...

拿下一个殖民点，白皮收入减少，临高增加，差距 2 倍，垄断比竞争合算。果阿十几条船，距离又近，难度不大。

---

962552295 于 2017-9-8 20:38:22 发表了：

_本帖最后由 962552295 于 2017-9-8 20:42 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-7 17:11
>
> 拿下一个殖民点，白皮收入减少，临高增加，差距 2 倍，垄断比竞争合算。果阿十几条船，距离又近，难度不大 ...

果阿拿下可行，但美洲等地实在太远按元老院目前水平极可能管不了，而且还为元老院增加不稳定因素，典型的负面资产，而且减少收入也不是这么算的......

---

没事乱溜达 于 2017-9-8 21:36:07 发表了：

> 962552295 发表于 2017-9-8 20:38
>
> 果阿拿下可行，但美洲等地实在太远按元老院目前水平极可能管不了，而且还为元老院增加不稳定因素，典型的 ...

逐步扩张，不能犯荷兰东印度和英国东印度的错误。

---

没事乱溜达 于 2017-9-8 21:38:07 发表了：

> 962552295 发表于 2017-9-8 20:38
>
> 果阿拿下可行，但美洲等地实在太远按元老院目前水平极可能管不了，而且还为元老院增加不稳定因素，典型的 ...

先期的商站，传教就是侦查和准备。

---

962552295 于 2017-9-8 21:40:31 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-8 21:38
>
> 先期的商站，传教就是侦查和准备。

商站也不好，那年头的人都不是什么好鸟，拿下美洲西非那几块地典型的怀璧其罪。到时候元老院还得因此挨哑巴亏......

好吧，理解错意思了

---

Koasir 于 2017-9-20 16:16:20 发表了：

_本帖最后由 Koasir 于 2017-9-20 16:19 编辑_

我来谈谈我的看法

首先，这时的澳门和后来的澳门不一样，并不是被割让的土地，主权和治权其实一直都在的。它只不过是允许萄人居留的地区而已。

其二，澳门的战略地位不值一提，即没有经济价值也没有军事价值。

其三，葡萄牙人很弱

所以，我觉得应该保留其原模式，这样有几个好处。

首先，关于元老院的其它土地是否允许外国人居留的问题。这个政策比较复杂，也没有定论，是要推行绿卡制度，还是有限居留权，都没定。保留一个政策操纵的空间有其好处。

其二，随着元老院在东方的崛起，向东方去淘金风潮必然会在欧洲兴起。这是好现象，如果加以引导可以成功吸引资金及高水平移民加入（当然这个高水平是与其它土著相比的，想像后世那样的吸引科技人才还是不现实）。而由于中国根深地固的儒家思想，那么相比其它的地区，澳门这个对欧洲人来说还算是相近文化圈的土地，更有吸引力。

就算是想要收回澳门，我也不建议用纯军事力的威摄手段进行，因为没必要，而已成本高。

可以尝试一下这种温水煮政策：

在对外贸易中，设置一些相应的门槛限制（比如贸易种类、贸易配额等），对规划民没有限制。同时逐步开放欧洲归划民入籍，甚至可以考虑给与澳生外籍人以归化民身份，再加上有限外贸口岸等政策，基本足以把澳门掏空或是无力化。

最后，在支持葡萄牙复国战争时，随便把澳门地位明确化的条款加入在与葡萄牙的协约中，葡萄牙人还得觉得占了大便宜。

---

Scat 于 2017-10-1 23:22:33 发表了：

将来做个利益交换就可以了，比如葡萄把马六甲的防务卖给髡贼，髡贼承诺葡萄人可以在澳门定居经商。

---

zhuohuoz 于 2017-10-10 12:29:24 发表了：

> Scat 发表于 2017-10-1 23:22
>
> 将来做个利益交换就可以了，比如葡萄把马六甲的防务卖给髡贼，髡贼承诺葡萄人可以在澳门定居经商。 ...

首先，不应该给澳门“特殊化地位”。这个“特殊化地位”主要包含两个方面：贸易的政策，外国人居住的政策。

关于贸易的政策。澳宋的贸易协议，不是针对某一个国家或地区——荷兰英国西班牙都不是，澳门尤其不行——而是针对某一个势力集团，比如夸克穷代表的英国东印度公司，或者荷兰东印度公司，以及耶稣会。

耶稣会就代表澳门吗？不会。就算耶稣会的东亚总部从澳门搬迁到了广州，也不会影响他和澳宋的协议。有这样的基础在，澳门这个地理位置本身，对于澳门的葡萄牙人来讲，就没有不可舍弃的重要地位。

关于外国人居住的政策。起因是在明朝政府拒绝外国人大规模入境，结果就是导致葡萄牙人聚居在澳门。然而澳宋对于外国人入境的政策，和明朝政府不同的，这些葡萄牙人完全可以自由居住在澳宋境内，而不必特别聚集在某个聚居点内。

而且形成一个外国人聚居点，对于澳宋政府的统治来说整体上也是不利的。

所以不应该放任澳门沿着原来的历史轨道继续发展最后变成一个殖民地，而是应该采取各种手段将这些人分流去其他地方。几千个葡萄牙人聚在一起就是个澳门殖民地，分散到整个广东甚至整个中国，就只是少数外国商人而已。

至于具体的手段有很多，最廉价有效的是经济手段：广州市弄个外贸港口区，税收方面给点优惠，加上地利优势，葡萄牙人闻到钱味立刻就麻溜的搬过去了——广州市开放贸易传闻已久，想必澳门各大小商人也摩拳擦掌期待已久了。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2017-10-10 16:06:37 发表了：

澳门的主权问题根本就排不上号，出了满足民族主义情绪外没有任何意义，元老院在大陆的根基稳固后再废除也不迟

---

Scat 于 2017-10-10 21:51:59 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-10-10 12:29
>
> 首先，不应该给澳门“特殊化地位”。这个“特殊化地位”主要包含两个方面：贸易的政策，外国人居住的政策 ...

只说允许在澳门居住经商，又没说允许外籍居民自己立法执法，也没说不允许在别处居住经商。

葡萄牙是将来干涉欧洲的关键一环，自然可以给一些特殊地位，不懂的话去看海权论。英国也是要养起来的搅屎棍国家。

500 废到了一个殖民主义盛行的时代，目的是当人上人。就算 500 废自己脑子里还有殖民主义被害妄想和民族主义思想遗存，小 500 废和小小 500 废们也会学会融入这个时代的

---

Scat 于 2017-10-10 21:57:10 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2017-10-10 16:06
>
> 澳门的主权问题根本就排不上号，出了满足民族主义情绪外没有任何意义，元老院在大陆的根基稳固后再废除也不 ...

也不会涉及主权问题，坏到底就是一个自贸区或者开发区的问题，史实上从明朝到鸦片战争葡萄牙人都是黑不提百不提，直到英国割了香港才找清政府哭诉为啥自己不算割让。

---

zhuohuoz 于 2017-10-10 22:07:23 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-10-10 22:39 编辑_

> Scat 发表于 2017-10-10 21:51
>
> 只说允许在澳门居住经商，又没说允许外籍居民自己立法执法，也没说不允许在别处居住经商。
>
> 葡萄牙是将来 ...

你想要给葡萄牙一些特殊地位，或者给耶稣会一些特殊地位，这都没问题。“澳门”这个地理位置，并不是这种特殊关系的必需因素。就像我前面说的，如果耶稣会东亚总部搬家到广州去了，双方就不能履行之前的合约了吗？显然并不是。

所以，你非要在自己家门口弄个殖民地出来，就是自己给自己添别扭。并不是澳宋没有自信心能管理好自己的家门口，而是没有必要在自己的国土内搞特殊化。为了证明自己卧榻旁边不怕他人酣睡，故意在床头养一头老虎或者一只小猫，都是脑子有坑的症状。一视同仁按规矩办理才是大国应有的气度。至于澳宋人民的老朋友手里有一些特别合约，那也是人家捷足先登有先见之明的缘故。

另外，就算真搞一个贸易特区，也不会划在澳门，必然会另选一个地方。香港珠海深圳佛山哪里都可以，就是不能在澳门。因为“我给你的你才能拿，我不给的你不能自己取，已经取了的我可以不追究，但一定要收回来”，国家主权的基本原则还是要维护的。

比较常规的方案是开放广州城的对外贸易，然后在广州弄个外贸区，把英国人荷兰人西班牙人葡萄牙人意大利人什么的统统弄过去。只要在外贸区居住就可以享受减税优惠（或者是垄断性商品的购买权等等），外加一点点暗示，澳门的葡萄牙商人自然就乖乖搬家去广州了。钱袋子过去了，各种服务性行业教堂酒馆妓院也会逐渐搬过去（当然顺便利用澳宋法律规范一下），渐渐的澳门的葡萄牙人就会越来越少，澳门的功能也会转移到广州外贸区。人挪走了自然也就更方便打扫卫生了，清理清理之后，澳门就和澳宋治下其他地方一样了。

---

Scat 于 2017-10-10 22:55:09 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-10-10 22:07
>
> 你想要给葡萄牙一些特殊地位，或者给耶稣会一些特殊地位，这都没问题。“澳门”这个地理位置，并不是这种 ...

你想多了，换一块地给葡澳个人觉得比较亏，澳门又小又穷，港深很浅，供水都成问题。髡贼又不打算禁海锁国，葡人根本没啥生意可做。也不存在红色中国取缔一切黄赌毒那种历史阶段，自然不会有什么博彩业，大概唯一能有点竞争力的就是能骑洋马的无烟工业了，反正依法是要办证临检照章纳税的。

---

zhuohuoz 于 2017-10-11 00:03:44 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-10-11 00:05 编辑_

> Scat 发表于 2017-10-10 22:55
>
> 你想多了，换一块地给葡澳个人觉得比较亏，澳门又小又穷，港深很浅，供水都成问题。髡贼又不打算禁海锁国 ...

一块地方当然不是问题。不过既然要划一块地方给外国人住，为啥非得是澳门那种犄角旮旯的地方呢？

广州城里不是更好？既没有主权和治权的争论，也利于更好的法制化管理，贸易也比澳门方便。

有什么理由，是除了澳门这块地方以外，其他地方都不行的吗？情怀？

---

Scat 于 2017-10-11 00:06:42 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-10-11 00:03
>
> 一块地方当然不是问题。不过既然要划一块地方给外国人住，为啥非得是澳门那种犄角旮旯的地方呢？
>
> 广州城里 ...

广州地皮多贵

---

zhuohuoz 于 2017-10-11 00:16:22 发表了：

> Scat 发表于 2017-10-11 00:06
>
> 广州地皮多贵

商人自己掏钱买，又不是政府掏钱给他们买。

只要能升值，多贵都有人买。

何况新城区是在城外建的，现在还是一片荒地，并不贵。

---

论坛使用者 于 2017-10-11 14:34:38 发表了：

澳宋澳宋，自然是要把澳门拿下来的。

至于葡萄牙，过段时间就地震了，这国家就毁了，以后去它本土驻扎，建殖民地都可以。

---

yanyu126 于 2017-10-16 13:02:50 发表了：

澳门的葡萄牙人如果一直保持武力的话，始终是个隐患，不如让葡萄牙商人全部迁到临高或三亚，反正狒狒们需要的只是葡萄牙人的海贸渠道，葡萄牙人需要的丝绸之类的，也可以由狒狒们提供，不如全部迁到临高，你好我好大家好。

然后夸克穷的奴隶贸易垄断许可应该快到期了吧，到时候让葡萄牙人来和夸克穷搞竞争，看谁能提供更质优价廉的奴隶

---

yanyu126 于 2017-10-16 13:11:56 发表了：

怎么都想着把商人往广州引呢？你们收了刘市长多少流通券？

在很长一段时间内，临高作为狒狒们的主基地，才是建设和吸纳人才物资的重点好不好。

---

zhuohuoz 于 2017-10-16 21:37:36 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-10-16 21:47 编辑_

> yanyu126 发表于 2017-10-16 13:02
>
> 澳门的葡萄牙人如果一直保持武力的话，始终是个隐患，不如让葡萄牙商人全部迁到临高或三亚，反正狒狒们需要 ...

澳门的葡萄牙人，说有武力吧，其实那点武力也不值一提。那个年代连个山沟里的村寨都有武力呢，没武力的地方哪活得下去啊，早被土匪抢了。

你想把葡萄牙商人迁到临高或者三亚，人家也得愿意才行吧（除非撕破脸动用武力）。人家原本就是奔着和中国大陆的贸易来的，从距离来讲，当然广州是第一选择，澳门是第二选择，临高和三亚是比澳门更远更差的选择。从方便耶稣会传教的角度来讲，显然广州人口比临高多，广东人口比海南多。所以澳门的葡萄牙人不管从哪方面看都是更愿意去广州，不愿意去临高的。

再说了，澳门的葡萄牙人，算人才？算物资？弄到临高去根本一点用都没有。

---

zhuohuoz 于 2017-10-16 21:43:41 发表了：

> yanyu126 发表于 2017-10-16 13:02
>
> 澳门的葡萄牙人如果一直保持武力的话，始终是个隐患，不如让葡萄牙商人全部迁到临高或三亚，反正狒狒们需要 ...

至于让葡萄牙人和夸克穷竞争，这真是两边都不讨好的做法。

奴隶贸易是夸克穷的主营业务，但葡萄牙人却不见得重视（至少澳门那边重点在传教）。把夸克穷的垄断许可分给葡萄牙人，结果就是：

夸克穷声望-100，葡萄牙人声望+10

刷过声望的都知道，10 个友善不如 1 个崇拜。挖关系最好的夸克穷的墙角，去填一个关系一般的葡萄牙人，是得不偿失的。

---

randmy 于 2017-10-19 10:56:05 发表了：

不知道，我就知道有时候，计划赶不上变化

---

最多四两 于 2017-10-23 20:01:42 发表了：

作为那个时空的唯一强权，成天喊主权怕不是当了皇帝赶紧打条金扁担扛着？

---

Smokey_Days 于 2018-1-7 20:16:35 发表了：

其实可以收回然后改造成对外窗口一类的？

不过既然澳宋是商业立国，葡萄牙人占据澳门的意义也就不大了。

---

项天鹰 于 2018-1-8 08:36:03 发表了：

主要是吧，把葡萄牙人赶跑了，澳门对元老院还有什么用呢？无非多个补给站而已。因为广州的开放，香港已经很难再像旧时空那样发展起来了，而澳门的条件还不如香港，如果赶走了葡萄牙人，除非元老院着意经营，否则这个地方很可能就废了。对于葡萄牙商人而言，既然在临高、广州都允许他们设商馆，那也不是非待在澳门不可，但是元老院把他们从澳门弄出来，再搬到广州或者临高什么地方建商馆，迁移这么多人，鸡飞狗跳的，图个啥呢？搬到广州，原来澳门的这么多人一样要有一个聚居区，这不是白白给刘市长增加压力嘛。还有就是耶稣会，搬迁这个事对他们的影响是最大的，也会损害和耶稣会的关系。实在是看不出收了澳门能有什么实际收益。目前还是专心开发两广、对付大明吧，珠三角有那么多的财源可以榨，湖广江西的粮食，还有江南的巨大财富，对这些肥肉下手比盯着小小的澳门收益大得多，真没必要在这个时候分心。等到培养出足够的干部，整个东亚都是探囊取物，区区一个澳门，葡萄牙人愿意住就住吧，大不了让他们交钱就是了。土地说到底也不过是一种特别重要的资源，本质上和黄金白银、粮食布匹没有什么区别，在谁手里并不要紧，如何利用它让元老院利益最大化才要紧。

---

lightino 于 2018-2-28 23:51:16 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-15 15:13
>
> 先让葡萄牙把澳门的税补全。地皮税，房产税，人头税，所得税，关税，，，卫生费，绿化费，城建费，港口建设 ...

这个主意好，依法治国

---

平一指 于 2018-5-13 19:21:20 发表了：

我的意见是暂时不管，只让葡萄牙人将租金转交给广州即可。

澳宋以商业立国，无论澳门还是大员都将失去其重要性，我估计过个十年八年的西洋人会主动放弃那些定居点的。目前没必要搞什么搬迁，弄得鸡飞狗跳的，至于吗？

---

黄汉民 于 2018-5-13 21:49:54 发表了：

_本帖最后由 黄汉民 于 2018-5-13 22:03 编辑_

把澳门搞成赌城啊国人的赌性就是那么强

完全没有发泄的地方，其他地方一定会像现在一样搞很多赌场，拼命吸引国人过去，像什么缅甸那种地下赌场

济洲的那个狗屁山，还有东南亚一大堆，全都盯着中国赌客

元老院做为一个半封建半资本主义国家，赌场这东西肯定是允许开设的

可以将现在的澳门半岛划出来交给佛山，这个时候还没有中山和珠海。然后把路氹和横琴合并，做为澳门

忽然有了写个赌场同人的想法

---

高墙 1959 于 2018-5-14 01:24:03 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-13 21:49
>
> 把澳门搞成赌城啊国人的赌性就是那么强
>
> 完全没有发泄的地方，其他地方一定会像现在一样搞很多赌场，拼命吸 ...

赌场和赛马的同人以前有写过，常师德从雷州回来以后搞的

---

黄汉民 于 2018-5-14 05:56:02 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2018-5-14 01:24
>
> 赌场和赛马的同人以前有写过，常师德从雷州回来以后搞的

能发个链接吗

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-5-15 01:36:13 发表了：

我选 2，葡萄牙占的点都不错，用文明的说法，这家伙是个精铺党，早晚要起冲突。

---

znone 于 2018-5-20 12:11:53 发表了：

_本帖最后由 znone 于 2018-5-20 12:16 编辑_

应该收回葡萄牙在澳门的特权，但扩大与葡萄牙人的贸易。明禁止海外贸易，所以才有澳门的存在。澳宋鼓励国际贸易，葡萄牙人在澳门的特权没有必要存在。另外，澳门处于澳宋首都附近，如果澳门成为澳宋的法外之地，容易成为敌人的活动空间。

---

Smokey_Days 于 2018-5-20 15:29:45 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-13 21:49
>
> 把澳门搞成赌城啊国人的赌性就是那么强
>
> 完全没有发泄的地方，其他地方一定会像现在一样搞很多赌场，拼命吸 ...

「赌城澳门」是圣历 □□ 年启动的「珠三角城市群计划」之一，其显性目的为提供发泄渠道，而隐性目的则主要是回笼资金...澳宋帝国可以记载的记录中就体现出澳宋帝国的有关部门有雇佣一部分专业出老千的老赌手进入赌场...

---

Smokey_Days 于 2018-5-20 15:30:08 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-13 21:49
>
> 把澳门搞成赌城啊国人的赌性就是那么强
>
> 完全没有发泄的地方，其他地方一定会像现在一样搞很多赌场，拼命吸 ...

不过不只是国人。

---

黄汉民 于 2018-5-20 16:56:20 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-20 15:29
>
> 「赌城澳门」是圣历 □□ 年启动的「珠三角城市群计划」之一，其显性目的为提供发泄渠道，而隐性目的则主要 ...

正经赌场不需要老千

赔率在那摆着

根本不怕亏本

越是赌场越不能出千，否则一旦事泄，人心尽失，没人再来赌了

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-5-21 00:22:56 发表了：

我觉得荷兰是更好的欧洲代理人

---

kid1417 于 2018-5-21 18:43:34 发表了：

_本帖最后由 kid1417 于 2018-5-21 18:47 编辑_

人力物力条件成熟后，派行政人员进驻澳门逐步插手并接管城市事务（濠镜澳已归我大宋所有，与篡明相关协议再无瓜葛，故必须在大宋掌握之下，但我大宋基于人道考虑，暂时与葡萄牙人成立联合管委会），利用澳宋开放的商业政策引导商人不再局限于澳门一地经商，随后以城市建设为契机对澳门进行改造，引入大量本地人口稀释西方人口，最后完成对澳门的完全实质控制，最终彻底收回澳门

由于澳宋并不实行闭关锁国政策，因此港澳的地位应该比原时空有所下降，可以和香港一起作为广州、深圳的卫星城，提供一些辅助功能，比如港口，码头，涉外休闲娱乐，物流转运站之类，由于自身特殊的文化氛围，打造成针对欧洲的窗口城市，使馆区，外贸区，对外沟通联络区也可以

---

冷峻冰河 于 2018-5-23 11:06:13 发表了：

都散了吧散了吧，你们不就是一直惦记着躲在澳门的李思雅么？那是文总的菜，你们没机会的。

---
